<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>covid 19 on Arun Gopinath</title><link>https://arungopi.gitlab.io/tags/covid-19/</link><description>Recent content in covid 19 on Arun Gopinath</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 18 Apr 2020 18:06:05 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://arungopi.gitlab.io/tags/covid-19/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Creating a simple corona virus model using blender</title><link>https://arungopi.gitlab.io/post/tutorials/covid_blender/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2020 18:06:05 +0530</pubDate><guid>https://arungopi.gitlab.io/post/tutorials/covid_blender/</guid><description>Blender-ൽ ഒരു കൊറോണ വൈറസ് ചുമ്മാ internet-ൽ തപ്പി നേരം പോയിരിക്കുമ്പോൾ ആണ് ഒരു ചിന്ത പെട്ടെന്ന് വന്നത് (ചിന്താ ജെറോം അല്ല ഇതു വേറെ). Blender എന്നൊരു software ഉണ്ട് നിങ്ങളിൽ പലർക്കും അറിയാവുന്നതായിരിക്കും എന്നാലും ഈ blender, 3D animations ഒക്കെ ഉണ്ടാക്കുവാനുള്ള ഒരു അടിപൊളി Free &amp;amp; open source software(FOSS) ആണ്. സത്യം പറഞ്ഞാൽ അതിന്റെ ABCD എനിക്ക് അറിയില്ലായിരുന്നു ഈ ചിന്ത ഉണ്ടാകും വരെ. ഒരു കുഞ്ഞൻ കൊറോണയേ blender ൽ ഉണ്ടാക്കിയാൽ ആത് ഒരു രസം തന്നെ. പക്ഷേ youtube -ൽ നോക്കിയപ്പോൾ item അവിടുണ്ട്. ഞാനായിട്ട് ഒരു പുതുമയും ഇവിടെ കൊടുക്കുന്നില്ല പകരം ഞാൻ നിർമിച്ച രസികൻ കൊറോണയെ ഇവിടെ പങ്കുവെക്കാം.</description></item><item><title>Covid19 kerala database</title><link>https://arungopi.gitlab.io/post/tutorials/covid_database/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2020 22:17:29 +0530</pubDate><guid>https://arungopi.gitlab.io/post/tutorials/covid_database/</guid><description>Live Covid19 patient database of kerala Google sheet database with regular updates
SOURCE: https://covid19kerala.info/
For detailed infographics visit above website. This is an open source project which is cloned from Covid19japan 1 and Maintained by Volunteers at CODD-K Team. Supported by Government College Kasaragod. Also available in both malayalam and english languages.
Rshiny apps Covid19japan&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description></item><item><title>COVID 19 തൽസമയ ഭൂപടം</title><link>https://arungopi.gitlab.io/post/tutorials/covid19/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://arungopi.gitlab.io/post/tutorials/covid19/</guid><description>ലോകത്തെ പിടിച്ചു കുലുക്കുന്ന ഒരു മഹാമാരിയായി COVID19 മാറിക്കഴിഞ്ഞിരിക്കുന്നു.
The 2019–20 coronavirus outbreak is an ongoing global outbreak of coronavirus disease 2019 that has been declared a Public Health Emergency of International Concern. It is caused by the SARS-CoV-2 coronavirus, first identified in Wuhan, Hubei, China. 1
തൽസമയ ഭൂപടങ്ങൾ തൽസമയ ഭൂപടങ്ങൾ നമ്മൾ പ്രകൃതി ദുരന്തങ്ങളിൽ ഉപയോഗിച്ചു കണ്ടിട്ട്ള്ളതാണു ഇപ്പോൾ പകർന്നു വ്യാപിക്കുന്ന COVID19 അതിന്റെ വ്യാപന നിരക്ക് ,അതിന്റെ സഞ്ചാരപാത ഒക്കെ ഈ ഭൂപടത്തിൽ കൂടെ മനസിലാക്കുവാൻ കഴിയും.
Coronavirus COVID-19 Global Cases by Johns Hopkins CSSE കൂട്ടത്തിൽ ആധികാരികവും മാപ്പിങ് Desktop/Mobile പ്ലാറ്റ്ഫോർമിനും ഒരുപോലെ ലഭ്യമാക്കിയിരിക്കുന്നതു Coronavirus COVID-19 Global Cases by Johns Hopkins CSSE ആണ്.</description></item></channel></rss>