<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>astronomy on Arun Gopinath</title><link>https://arungopi.gitlab.io/tags/astronomy/</link><description>Recent content in astronomy on Arun Gopinath</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 17 Jul 2020 15:00:04 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://arungopi.gitlab.io/tags/astronomy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ആപ്പ് ഇൻസ്റ്റാൾ ചെയ്യാതെയും കാണാം Comet Neowise</title><link>https://arungopi.gitlab.io/post/tutorials/stellarium-web/</link><pubDate>Fri, 17 Jul 2020 15:00:04 +0530</pubDate><guid>https://arungopi.gitlab.io/post/tutorials/stellarium-web/</guid><description>Sky safari ഉപയോഗിച്ച് comet neowise എങ്ങനെ കാണാം എന്നു മുൻപത്തെ ബ്ലോഗ്ഗിൽ നാം കണ്ടതാണല്ലോ. ചിലർക്കെങ്കിലും ആപ്പ് ഒക്കെ ഇൻസ്റ്റാൾ ചെയ്ത് കൊമെറ്റിനെ കാണാൻ മടിയായിരിക്കും. അങ്ങനെ ഉള്ള അന്വേഷണം എത്തി ചേർന്നത് open source planetarium ഭീമനായ Stellarium -ന്റെ website -ൽ ആണ്. അവരുടെ തന്നെ web ആപ്പ് ആണ് നമ്മുടെ സമസ്യക്കുള്ള ഉത്തരം.
Stellarium website https://stellarium-web.org/
ഈ website എല്ലാത്തരം operating system -ലും ഒരു പോലെ ഉപയോഗിക്കാവുന്നതാണ്.അതുകൊണ്ട് തന്നെ മൊബൈലിൽ ഈസിയായി എപ്പോൾ വേണമെങ്കിലും ഇന്റെർനെറ്റിന്റെ സഹായത്തോടെ ഉപയോഗിക്കാം.
എങ്ങനെ ഉപയോഗിക്കാം ? ആദ്യം തന്നെ https://stellarium-web.org/ സന്ദർശിക്കുക. നിങ്ങൾ മൊബൈലിൽ ആണ് എടുക്കുന്നതെങ്കിൽ location access അവർ ചോദിക്കും.</description></item><item><title>Comet Neowise (C/2020 F3)</title><link>https://arungopi.gitlab.io/post/tutorials/neowise/</link><pubDate>Fri, 17 Jul 2020 12:00:04 +0530</pubDate><guid>https://arungopi.gitlab.io/post/tutorials/neowise/</guid><description>Neowise അടുത്ത 6800 വർഷത്തേക്ക് നമ്മുടെ അടുത്ത് വരാൻ സാധ്യത ഇല്ലാത്ത എന്നാൽ ഇപ്പോൾ കാണാൻ കഴിയുന്നതുമായ ഒരു കോമെറ്റ് ആണ് C/2020 F3 അഥവാ Neowise. അതായത് ഇപ്പൊ കണ്ടില്ലേൽ പിന്നെ ഇല്ല. ഉത്തരധ്രുവത്തിൽ മാത്രമേ ഈ കൊമെറ്റിനെ കാണാൻ കഴിയുകയുള്ളൂ .
Comet NEOWISE was first discovered in March by the infrared-optimized NEOWISE spacecraft (the name is short for Near-Earth Object Wide-field Infrared Space Explorer)1.
കൂടുതൽ അറിയാം : explainedinmalayalam.com
എപ്പോൾ, എവിടെ കാണാം ? ജൂലൈ 14 മുതൽ, 20 ദിവസം സൂര്യൻ അസ്തമിച്ചു ഒരു ഇരുപത് മിനുട്ട് നമുക്ക് നഗ്ന നേത്രം കൊണ്ട് തന്നെ കാണാനാകും.</description></item></channel></rss>